暴大教授：肺炎下劣食「黃圈」仍政治掛帥 劃地為牢斷米路

在社會事件和新冠肺炎的雙重打擊之下，市民消費意慾下降，經濟低迷商店要維持經營甚為艱難，有「黃店」仍以政治掛帥，篩選顧客。中文大學經濟學系副教授莊太量在接受香港文匯報訪問時表示，現時消費氣氛低下，生意要持續就要盈利，相信以政治意識先行的消費模式不再火熱，不太可能長時間維持收支平衡，「店舖現時以生存為先，要有盈利，生意才可持續，不以政治掛帥的店舖或許會蝕本少一些。」

部分商場還出現大量特賣場進駐的情況。莊太量在訪問中表示，這現象反映店舖始現「要錢不要貨」，部分商場為求盈利或會步向「特賣場」經營模式，開拓低檔的市場。

香港經濟面臨最艱難的一年，去年被黑暴攬炒引致元氣大傷，動搖了良好基礎和實力，如今屋漏兼逢連夜雨，再遇上疫情肆虐，致失業率急增至3.4%、經濟增長預測下調至介乎負1.5%至正0.5%。在這困境下，全港理應團結一致，豈料「黃絲」至今仍要搞「黃色經濟圈」，實質卻是畫地為牢，當然不能獨善其身。

黃食肆賣劣食自滅

除了大環境因素外，「店主」的品質和服務差也是一大死因。香港文匯報記者早前趁幾間「黃食肆」結業前嘗試探究「死因」，發現店舖提供的食物味道平平、等待時間長，價錢卻比市面同類食肆貴。其實，即使「黃食肆龍頭」龍門冰室也被「深黃藝人」杜汶澤在節目用粗口鬧爆食物質素「好×大鑊」、連登仔亦發表公開信批評，記者親身體驗後也有同感，如小菜冰冷、衛生情況非常惡劣等。

■香港文匯報記者 文森

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。

如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。

如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

仲未識分邊個主流

留意番文森呢個記者由和你宵開始用好多$幫襯黃圈共產黨前線係黃

文匯

拉

仲有黃圈不嬲唔揀客，就係要賺埋對家$，唔好老屈，最多狗隻例外

戇鳩仔

識玩一定係賺對家錢
賺完用返喺自己友度

成績表黎㗎巴打

件莊太量又係福建出世支那人

拉

新亞一直都係共產黨黨員做高層

黃店唔一定好
但藍店一定仆街

利申：暴大人，仲要單拖見過佢

100%幹部

佢幫我地發掘認證咗好多黃店，幾驚佢唔認證，認證左就唔怕個門欖有幾高

呢個就係黨媒存在價值，為黃圈岀成績表

呢個係重點，黃店唔好食下次可以唔食。
但藍就一定唔會去

我鐘意比錢食垃圾你吹咩

其實真係有去食過定係求9其寫幾句就算

杜汶澤只係講笑咁提一提佢就如獲致寶咁

龍門一間茶記想點好食
未出名有食開

佢聲稱有買有食

同感好幼稚

.

已經講咗勁耐

反而我覺得紅店 藍店更劣食

無論點都改變唔到我去光榮/龍門 等黃店食飯同叫外賣

咁又無咁差 至少乃正係好人黎
唔知下任邊個院長 好驚係莊生

尖咀龍門係好撚難食
但我咪去光榮囉，啲藍屍以為一間難食我就放棄咩
戇尻尻

咁關心黃色食肆做乜
反正教授佢都係食幼女㗎啦

黃店要等位先有得食囉on9教授，出多d街睇下啦

文匯

拉

完

記者又幫襯 多謝支持

e家唔係黃店無生意，要去做藍絲生意呀

e家係人地黃店爆晒人要等位，你地d藍店無人幫襯，要黃絲可憐你地去幫襯呀，不過你慳d啦，一蚊都唔會益藍店

大家記得分散投資

都話係成績表嚟

唔好搞錯
依家係我地黃嘅只會幫襯黃店 罷消費係藍/黑/紅
你係藍嘅鍾意使錢喺黃店我地求之不得

不過好標題黨囉...
可改善！

推

記得之前食學生妹個post
條女入咗中大未

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

你唔講我睇標題以為又係熱狗出文

其實完全唔明呢嘅啲文
有咩好post

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

今日做乜鳩，啲藍店執曬咩有成3、4條友一齊出文屌黃色經濟圈嘅

同你個簽名post一樣意義，分分鐘仲有效

算吧啦 文匯報

拉

即係乜意義？
有咩效

未去過尖咀果間 揾次試吓
黄店其實都有唔同顧客層，而且真係唔掂嘅自然會出事迫住有改善

就算係文匯,佢講嘅錯唔哂
多得兒登仔同yellownazi日夜批鬥
呢間偽黃個間唔夠黃,夠黃就話人血饅頭
捐錢捐物資又要屌貴/唔好食
個圈的確越縮越細....

對家幫我地玩加速主義幾成功

你連自己簽名po咪意義都唔知？

龍門依家水準有改善,炮台山個間好食咗

呢條友係咪搞學生妹嗰個？

呢條友咪要教人哋
用rsi炒嗰個

點知你get錯啲咩？
我嗰意義係去藍紅店會中招
點撚解會一樣？
我係你條蟲？

唔洗係我條蟲，正常人有個腦已經知我想表達咩

agger
之前都係當普通茶記 性價比又唔係好差
只不過紅咗之後質素跟唔上單數
同埋大家個期望太高有落差姐

我有話唔知咩
唔明有咩好post咋嘛
幫對方文宣
霸連登熱門
真心唔覺有咩用

咪係，唔通食茶記要米芝連級數咩

你理得我食咩啫

你知點解咪得，開親都好多手足當派成績表提升士氣咁睇㗎啦唔洗睇得熱門咁重

提我哋幫襯

我覺得一定有人會信
而且人只要重複見到相關論述就會信
你要提升士氣不如用數據正向宣傳

唔明點解連登咁鐘意負面宣傳

正負面宣傳2者唔係mutually exclusive，各有各好處，何況我只係po對家觀點，負面都談不上啦

莊太量一向紅到仆街

用黨嘅錢去幫襯黃店，令敵人得以壯大。
呢個人睇嚟相當可疑。

大撚把藍店難食到藍屍都唔幫襯